**株式會社81
Produce**（，）是[日本一家位於](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")\[1\]的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀公司.md "wikilink")。簡稱「**81**」。至於該公司命名的由來來自成立的年份。

## 概要

1981年2月3日，由南澤道義\[2\]代表、與[Production
baobab企劃製作部門的所屬職員從中獨立](../Page/Production_baobab.md "wikilink")\[3\]。

從舞台音樂劇《》開始，所屬的聲優不只參加配音的工作，還有參加舞台話劇的活動\[4\]，因此在1983年，81
Produce另設立了演員部門\[5\]。

1990年，解散之後，所屬的資深團員大多移籍至81
Produce繼續發展（有、、[關根信昭](../Page/關根信昭.md "wikilink")、[八木光生等人](../Page/八木光生.md "wikilink")）。

81
Produce自從成立以來，與[NHK的關係密切](../Page/日本放送協會.md "wikilink")。因此由NHK製作的紀錄片、和等製作的解說等工作常請所屬的聲優擔任\[6\]，或直接請聲優以演員身分參演校園放送節目\[7\]。還有，外國電視劇或卡通在[NHK頻道播出時](../Page/日本放送協会.md "wikilink")，其日語配音的工作及音響製作大多由81
Produce的子企業、專門從事音響製作的包辦\[8\]。以及讓所屬聲優積極參加[小學館集英社製作出版社製作](../Page/小學館集英社製作.md "wikilink")、或長年跟[青二Production聲優合作的](../Page/青二製作.md "wikilink")[東映動畫公司製作的日本國內動畫](../Page/東映動畫.md "wikilink")。並有和唱片公司[愛貝克思集團進行音樂合作](../Page/愛貝克思集團.md "wikilink")\[9\]\[10\]。

2015年，於「聲優展覽館」、「81LIVE SALON」、及81 Produce總部的聲優培訓學校內開辦「81Actor's Studio」。

## 所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  - [青山耕平](../Page/青山耕平.md "wikilink")

  -
  - 畦地守

  -
  -
  -
  - [石野龍三](../Page/石野龍三.md "wikilink")

  -
  - [糸博](../Page/糸博.md "wikilink")

  -
  - 植木慎英

  - [上田敏也](../Page/上田敏也.md "wikilink")

  - 上西哲平

  - [宇垣秀成](../Page/宇垣秀成.md "wikilink")

  -
  -
  - [梅津秀行](../Page/梅津秀行.md "wikilink")

  - [江口拓也](../Page/江口拓也.md "wikilink")

  - 江田拓寬

  -
  -
  - [大竹宏](../Page/大竹宏.md "wikilink")

  - [太田哲治](../Page/太田哲治.md "wikilink")

  - [大林隆介](../Page/大林隆介.md "wikilink")

  - 岡野友佑

  - 岡本幸輔

  - [小川輝晃](../Page/小川輝晃.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [樫井笙人](../Page/樫井笙人.md "wikilink")

  - [金谷英孝](../Page/金谷英孝.md "wikilink")（兼職[搞笑藝人](../Page/搞笑藝人.md "wikilink")）

  - [金丸淳一](../Page/金丸淳一.md "wikilink")

  - [金光宣明](../Page/金光宣明.md "wikilink")

  -
  -
  - [川島得愛](../Page/川島得愛.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  - 木村隼人

  -
  - [玄田哲章](../Page/玄田哲章.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [齊藤壯馬](../Page/齊藤壯馬.md "wikilink")

  -
  - \-{榊}-原優希

  -
  -
  -
  -
  -
  - 佐藤智

  -
  - 地藏堂武大

  -
  - 白石兼斗

  -
  - [鈴木勝美](../Page/鈴木勝美.md "wikilink")

  -
  -
  - [鈴木琢磨](../Page/鈴木琢磨.md "wikilink")

  - [關俊彥](../Page/關俊彥.md "wikilink")

  -
  - [關根信昭](../Page/關根信昭.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [園部啓一](../Page/園部啓一.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [武内駿輔](../Page/武内駿輔.md "wikilink")

  -
  - 多田啓太

  - [田所陽向](../Page/田所陽向.md "wikilink")

  - [田中完](../Page/田中完.md "wikilink")

  -
  - 谷川立紀

  -
  - [千葉繁](../Page/千葉繁.md "wikilink")

  - [津久井教生](../Page/津久井教生.md "wikilink")

  -
  - [土田大](../Page/土田大.md "wikilink")

  - [土田玲央](../Page/土田玲央.md "wikilink")

  - [坪井智浩](../Page/坪井智浩.md "wikilink")

  -
  -
  - 東條達也

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中尾隆聖](../Page/中尾隆聖.md "wikilink")

  - [仲木隆司](../Page/仲木隆司.md "wikilink")

  -
  -
  - [中村大樹](../Page/中村大樹.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [西本理一](../Page/西本理一.md "wikilink")

  - [西山宏太朗](../Page/西山宏太朗.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [羽多野涉](../Page/羽多野涉.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  - 深谷悠

  -
  - 藤井隼

  - [藤本讓](../Page/藤本讓.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [松田佑貴](../Page/松田佑貴.md "wikilink")

  - [三木真一郎](../Page/三木真一郎.md "wikilink")

  - 宮城一貴

  - [三宅健太](../Page/三宅健太.md "wikilink")

  -
  - [宮田幸季](../Page/宮田幸季.md "wikilink")

  -
  - 森岡健太郎

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [八木光生](../Page/八木光生.md "wikilink")

  - [山口隆行](../Page/山口隆行.md "wikilink")

  -
  - [山本正樹](../Page/山本正樹.md "wikilink")

  - [祐仙勇](../Page/祐仙勇.md "wikilink")

  - [米內佑希](../Page/米內佑希.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  - 相-{坂}-茜奈

  - [青山桐子](../Page/青山桐子.md "wikilink")

  - [青山吉能](../Page/青山吉能.md "wikilink")

  - 青山玲菜

  - [赤崎千夏](../Page/赤崎千夏.md "wikilink")

  - [茜屋日海夏](../Page/茜屋日海夏.md "wikilink")

  -
  - [淺田葉子](../Page/淺田葉子.md "wikilink")

  - [朝日奈丸佳](../Page/朝日奈丸佳.md "wikilink")

  - [阿澄佳奈](../Page/阿澄佳奈.md "wikilink")

  - [厚木那奈美](../Page/厚木那奈美.md "wikilink")

  - [天海由梨奈](../Page/天海由梨奈.md "wikilink")

  -
  - [石川寬美](../Page/石川寬美.md "wikilink")

  -
  -
  - 伊藤千友梨

  - 井上美-{咲}-

  - [植竹香菜](../Page/植竹香菜.md "wikilink")

  - [上田麗奈](../Page/上田麗奈.md "wikilink")

  - [鵜飼留美子](../Page/鵜飼留美子.md "wikilink")

  - 內山茉莉

  - [永野愛理](../Page/永野愛理.md "wikilink")

  - [江口菜子](../Page/江口菜子.md "wikilink")

  -
  - [大井麻利衣](../Page/大井麻利衣.md "wikilink")

  - [大久保瑠美](../Page/大久保瑠美.md "wikilink")

  -
  - 萩野葉月

  -
  - [奧野香耶](../Page/奧野香耶.md "wikilink")

  -
  - 小田切優衣

  -
  - [小原乃梨子](../Page/小原乃梨子.md "wikilink")

  - [麻績村真由子](../Page/麻績村真由子.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [勝生真沙子](../Page/勝生真沙子.md "wikilink")

  -
  - [加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")

  - [佳穗成美](../Page/佳穗成美.md "wikilink")

  - 川上弘美

  -
  - [神田理江](../Page/神田理江.md "wikilink")

  - [菊池泉](../Page/菊池泉.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - 久遠繪理沙

  - [鯨](../Page/鯨_\(配音員\).md "wikilink")

  - [久保田未夢](../Page/久保田未夢.md "wikilink")

  - [熊井統子](../Page/熊井統子.md "wikilink")

  -
  - [倉田雅世](../Page/倉田雅世.md "wikilink")

  - [神代知衣](../Page/神代知衣.md "wikilink")

  - [幸田夏穗](../Page/幸田夏穗.md "wikilink")

  -
  - [古賀葵](../Page/古賀葵.md "wikilink")

  - 越乃奏

  -
  -
  -
  - [小林優子](../Page/小林優子.md "wikilink")

  - 小針彩希

  - [小宮悅子](../Page/小宮悅子.md "wikilink")（自由播報員）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 齊藤美菜子

  -
  - [阪田伊都](../Page/阪田伊都.md "wikilink")

  - [佐佐木日菜子](../Page/佐佐木日菜子.md "wikilink")

  -
  -
  - 佐野愛

  - [下屋則子](../Page/下屋則子.md "wikilink")

  - [篠原惠美](../Page/篠原惠美.md "wikilink")

  - 柴田芽衣

  -
  - 柴田倫佳

  - [芝原千彌子](../Page/芝原千彌子.md "wikilink")

  - [澀谷梓希](../Page/澀谷梓希.md "wikilink")

  -
  - [城雅子](../Page/城雅子.md "wikilink")

  -
  - [白鳥由里](../Page/白鳥由里.md "wikilink")

  - 杉本瑞香

  -
  - [關山美沙紀](../Page/關山美沙紀.md "wikilink")

  - 瀨戶光

  - [芹澤優](../Page/芹澤優.md "wikilink")

  -
  - 宋俐奈（舊藝名：李孝真）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [高木美佑](../Page/高木美佑.md "wikilink")

  - [高倉有加](../Page/高倉有加.md "wikilink")

  - 高瀨友

  -
  - [高田由美](../Page/高田由美.md "wikilink")

  - [高橋李依](../Page/高橋李依.md "wikilink")

  - [高山南](../Page/高山南.md "wikilink")

  -
  - [竹內惠美子](../Page/竹內惠美子.md "wikilink")

  - [伊達朱里紗](../Page/伊達朱里紗.md "wikilink")

  - [田中愛美](../Page/田中愛美.md "wikilink")

  - [田中美海](../Page/田中美海.md "wikilink")

  -
  -
  - [千千松幸子](../Page/千千松幸子.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [恒松步](../Page/恒松步.md "wikilink")

  -
  - 寺西春

  - [巴菁子](../Page/巴菁子.md "wikilink")

  - [豐口惠](../Page/豐口惠.md "wikilink")

  - [豐島雅美](../Page/豐島雅美.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 中井美琴

  - 中尾友美

  -
  -
  -
  - 仲村美沙希

  -
  - [成田紗矢香](../Page/成田紗矢香.md "wikilink")

  - 新津實稀奈

  - [西川葉月](../Page/西川葉月.md "wikilink")

  - [西村千奈美](../Page/西村千奈美.md "wikilink")

  -
  - [丹羽紫保里](../Page/丹羽紫保里.md "wikilink")

  - [根本圭子](../Page/根本圭子.md "wikilink")

  - 納富桃仔

  - [野村真弓](../Page/野村真弓.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  - [林鼓子](../Page/林鼓子.md "wikilink")

  - 林田智惠里

  - [原紗友里](../Page/原紗友里.md "wikilink")

  -
  - [馬場澄江](../Page/馬場澄江.md "wikilink")

  - [稗田寧寧](../Page/稗田寧寧.md "wikilink")

  - [比嘉久美子](../Page/比嘉久美子.md "wikilink")

  - [東沙織](../Page/東沙織.md "wikilink")

  -
  - [久嶋志帆](../Page/久嶋志帆.md "wikilink")

  - [兵藤真子](../Page/兵藤真子.md "wikilink")

  -
  -
  - [福緒唯](../Page/福緒唯.md "wikilink")

  -
  -
  - 伏見春香

  - 別府成美

  - 星乃葉月

  - 星南

  - [本泉莉奈](../Page/本泉莉奈.md "wikilink")

  - 本間沙智子

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [牧口真幸](../Page/牧口真幸.md "wikilink")

  -
  - [松岡洋子](../Page/松岡洋子_\(聲優\).md "wikilink")

  -
  - [間宮久留美](../Page/間宮久留美.md "wikilink")

  - 三重野帆貴

  -
  -
  -
  -
  - [南早紀](../Page/南早紀_\(聲優\).md "wikilink")

  - 南波由紀

  -
  - [宮崎羽衣](../Page/宮崎羽衣.md "wikilink")

  - 宮原颯希

  -
  -
  -
  -
  - 望田陽葵（舊藝名：永田優美）

  - [望月久代](../Page/望月久代.md "wikilink")

  -
  - [森嶋優花](../Page/森嶋優花.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - 藪內裕友實

  - [山北早紀](../Page/山北早紀.md "wikilink")

  -
  - [山下七海](../Page/山下七海.md "wikilink")

  - [山田榮子](../Page/山田榮子.md "wikilink")

  - [山田恭子](../Page/山田恭子.md "wikilink")（藝名：山田）

  - 山藤桃子

  - [山本麻里安](../Page/山本麻里安.md "wikilink")

  -
  - [雪路](../Page/鈴木晶子.md "wikilink")

  - [柚木涼香](../Page/柚木涼香.md "wikilink")

  -
  - [吉岡茉祐](../Page/吉岡茉祐.md "wikilink")

  - 吉田早南

  - [米澤圓](../Page/米澤圓.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 蘭乃和佳子

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [若井友希](../Page/若井友希.md "wikilink")

  -
  -
  - 四月一日佳穗

## 過往所屬聲優

下面包含了該經紀公司官網（於「Memorial」列出）在籍中死去的男性、女性聲優。

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  - 相原瑞樹

  - 石井宏明

  - 石塚雅博

  -
  -
  - [井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")（現所屬：）

  - （[自由職業](../Page/自由職業.md "wikilink")）

  - [內田直哉](../Page/內田直哉.md "wikilink")（現所屬：[大澤事務所](../Page/大澤事務所.md "wikilink")）

  - [江原正士](../Page/江原正士.md "wikilink")（現所屬：[青二Production](../Page/青二製作.md "wikilink")）

  -
  - （現所屬：）

  - [大友龍三郎](../Page/大友龍三郎.md "wikilink")（自由職業）

  - （在籍中死去）

  -
  - （自由職業）

  - （引退）

  - [小尾元政](../Page/小尾元政.md "wikilink")（現所屬：）

  -
  - （現所屬：[Production Ace](../Page/Production_Ace.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [柿原徹也](../Page/柿原徹也.md "wikilink")（現所屬：Zynchro）

  - （現所屬：D-COLOR）

  - （自由職業）

  - [龜井三郎](../Page/龜井三郎.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [家弓家正](../Page/家弓家正.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：）

  - （現所屬：[Fedoo劇場](http://ameblo.jp/fedoogekijyou/)）

  - 北纓裕紀

  - [肝付兼太](../Page/肝付兼太.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")）

  - （現所屬：）

  -
  -
  - （現所屬：[JTB Entertainment](../Page/JTB娛樂.md "wikilink")）

  - [黑田崇矢](../Page/黑田崇矢.md "wikilink")（現所屬：[AXL
    ONE](../Page/AXL_ONE.md "wikilink")）

  -
  -
  - [小關一](../Page/小關一.md "wikilink")（在籍中死去）

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （在籍中死去）

  -
  - [櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")（現所屬：[INTENTION](../Page/INTENTION.md "wikilink")）

  - [佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：）

  -
  - （在籍中死去）

  - [篠原大作](../Page/篠原大作.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：劇團MokaicoZ）

  - （自由職業）

  - [下和田裕貴](../Page/下和田裕貴.md "wikilink")（現所屬：[Office
    PAC](../Page/Office_PAC.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （在籍中死去）

  - （現所屬：[Brush-up One](http://www.brush-upone.com/)）

  -
  - （自由職業）

  -
  -
  - 田端裕人

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 中井正則

  - （現所屬：[dandelion](../Page/dandelion.md "wikilink")）

  - 長野敦志

  - （自由職業)

  - [中原茂](../Page/中原茂.md "wikilink")（現所屬：[Local Dream
    Production](http://localdream.jp/)）

  - [仲村秀生](../Page/仲村秀生.md "wikilink")（引退後死去）

  - [中村秀利](../Page/中村秀利.md "wikilink")（在籍中死去）

  -
  - （現所屬：[Kenyu Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")）

  - [西村朋紘](../Page/西村朋紘.md "wikilink")（自由職業）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - （現所屬：賢Production）

  -
  - （轉身成自由身之後死去）

  - （現所屬：[Office Fukushi](http://www.office-fukushi.com)代表）

  -
  - （在籍中死去）

  -
  - 細川祥央（現所屬：D-COLRO）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [牧野良樹](../Page/永野椎菜.md "wikilink")（藝名永野椎菜，音樂組合[TWO-MIX](../Page/TWO-MIX.md "wikilink")（與[高山南組成](../Page/高山南.md "wikilink")）的男性成員。於1992年曾經投入聲優活動）

  -
  -
  - （現所屬：D-COLOR）

  -
  - [水島裕](../Page/水島裕.md "wikilink")（現所屬：[Knot
    Communications](http://www.knot-com.com/)）

  -
  -
  - （現所屬：TAB Prodution）

  - （自由職業）

  - （現所屬：）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：MacGuffins）

  - [安井邦彥](../Page/安井邦彥.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - （現所屬：Kenyu Office）

  - [谷內健](../Page/谷內健.md "wikilink")（現所屬：D-COLOR）

  - [梁田清之](../Page/梁田清之.md "wikilink")（自由職業）

  - （自由職業）

  - [山形幸生](../Page/山形幸生.md "wikilink")

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [渡部猛](../Page/渡部猛.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （現所屬：Rough）

### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  - [秋山照子](../Page/秋山照子.md "wikilink")（藝名：，在籍中死去）

  -
  -
  - [安達忍](../Page/安達忍.md "wikilink")（現所屬：[Theatre
    Echo](../Page/Theatre_Echo.md "wikilink")、）

  -
  -
  - [荒木香衣](../Page/荒木香衣.md "wikilink")（自由職業）

  - [安藤亞里沙](../Page/安藤亞里沙.md "wikilink")（引退）

  -
  - [池澤春菜](../Page/池澤春菜.md "wikilink")（現所屬：[Across
    Entertainment](../Page/Across_Entertainment.md "wikilink")）

  - [石上靜香](../Page/石上靜香.md "wikilink")（現所屬：[Pro-Fit](../Page/Pro-Fit.md "wikilink")）

  - 石崎花澄子

  - [石原繪理子](../Page/石原繪理子.md "wikilink")（引退）

  - （現所屬：Production Ace）

  - （引退）

  - [岩男潤子](../Page/岩男潤子.md "wikilink")（現所屬：J. Island）

  - 上神真由美

  - （現所屬：）

  -
  - [榎梓](../Page/榎梓.md "wikilink")（現所屬：）

  - [榎本溫子](../Page/榎本溫子.md "wikilink")（自由職業）

  - [大塚瑞惠](../Page/大塚瑞惠.md "wikilink")（自由職業）

  - （現所屬：Across Entertainment）

  - [岡本麻彌](../Page/岡本麻彌.md "wikilink")（現所屬：）

  - （現所屬：「語日和 」）

  - 小口貴子（現所屬：大澤事務所）

  - 小澤美樹

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （引退）

  -
  - （現所屬：）

  - [加藤有生子](../Page/加藤有生子.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - （引退）

  - [川田妙子](../Page/川田妙子.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - [菊池志穗](../Page/菊池志穗.md "wikilink")（現所屬：[remax](../Page/remax.md "wikilink")）

  - [木藤聰子](../Page/木藤聰子.md "wikilink")（現所屬：[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")）

  -
  - 栗林泰子

  - [小櫻悅子](../Page/小櫻悅子.md "wikilink")（現所屬：[Little
    Portal](http://little-portal.com/)代表）

  - [後藤沙緒里](../Page/後藤沙緒里.md "wikilink")（自由職業）

  - 古森奈保子

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [佐久間玲](../Page/佐久間玲.md "wikilink")（現所屬：（株））

  -
  - （在籍中死去）

  - [定岡小百合](../Page/定岡小百合.md "wikilink")（現所屬：Production Ace）

  - 佐藤彌（舊藝名：佐藤，現所屬：神輿SP.IN）

  - （現所屬：[KHIVE](http://khive.co.jp/)、）

  - [鹽野安莉](../Page/鹽野安莉.md "wikilink")（移籍JTB Entertainment之後引退）

  - [重松花鳥](../Page/重松花鳥.md "wikilink")（現所屬：[VOICE Pro.
    Arc\~en\~ciel](http://arcenciel-acturis.org/)）

  - （自由職業）

  - [清水愛](../Page/清水愛.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - （現所屬：[aqua place](http://www.aquap.com/)）

  - [白石文子](../Page/白石文子.md "wikilink")（引退）

  -
  - 關川真佐美

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  - （自由職業）

  - （現所屬：[swallow](../Page/波麗佳音.md "wikilink")）

  -
  - [千葉千惠巳](../Page/千葉千惠巳.md "wikilink")（現所屬：）

  - [津津見沙月](../Page/津津見沙月.md "wikilink")（現所屬：ARTSVISION）

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （自由職業）

  -
  -
  - [中野聖子](../Page/中野聖子.md "wikilink")（引退）

  - 中原美佐緒

  - （自由職業）

  -
  - [七緒春日](../Page/七緒春日.md "wikilink")（自由職業）

  - [鳴海繪里香](../Page/鳴海繪里香.md "wikilink")（自由職業）

  -
  -
  - （現所屬：remax）

  - （自由職業）

  - [野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （自由職業）

  - [花形惠子](../Page/花形惠子.md "wikilink")（在籍中死去）

  - （引退）

  - [潘惠子](../Page/潘惠子.md "wikilink")（現所屬：）

  - [日高範子](../Page/日高範子.md "wikilink")（現所屬：[Combination](../Page/Combination_\(聲優事務所\).md "wikilink")）

  - [平松晶子](../Page/平松晶子.md "wikilink")（現所屬：賢Production）

  - [福島央俐音](../Page/福島央俐音.md "wikilink")（現所屬：代表）

  -
  -
  -
  - （自由職業）

  -
  -
  - [本名陽子](../Page/本名陽子.md "wikilink")（現所屬：remax）

  - （現所屬：[Production baobab](../Page/Production_baobab.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （因病長期休業中）

  - [松來未祐](../Page/松來未祐.md "wikilink")（在籍中死去）

  -
  - （引退）

  - （引退）

  -
  - [深雪早苗](../Page/深雪早苗.md "wikilink")（現所屬：東京俳優生活協同組合）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [安永沙都子](../Page/安永沙都子.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [彌永和子](../Page/彌永和子.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [柳瀨夏美](../Page/柳瀨夏美.md "wikilink")（自由職業）

  - [山口由里子](../Page/山口由里子.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [山口理惠](../Page/山口理惠.md "wikilink")（引退）

  - 山下繪利架

  - 遊木風彌

  - [雪繪玲那](../Page/雪繪玲那.md "wikilink")

  -
  - [吉田理保子](../Page/吉田理保子.md "wikilink")（引退。現轉行就任D-COLOR經理）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 若林由乃

  - （現所屬：picante）

## 從81 Produce獨立的聲優事務所

  - （2004年）

  - （2006年－2012年）

  -
## 81 audition

2007年起，在每年的8月1日的一般公開徵選日例行舉辦。有優秀獎、特別獎。另外從2010年起增加了贊助企業和關係企業的頒發獎項。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>回</p></th>
<th><p>開辦年</p></th>
<th><p>受獎者</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1回</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>優秀獎：<a href="../Page/江口拓也.md" title="wikilink">江口拓也</a>、<a href="../Page/森優子.md" title="wikilink">森優子</a>[11]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2回</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>優秀獎：<a href="../Page/齊藤壯馬.md" title="wikilink">齊藤壯馬</a>、<a href="../Page/原紗友里.md" title="wikilink">原紗友里</a>[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3回</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>優秀獎：<a href="../Page/大久保瑠美.md" title="wikilink">大久保瑠美</a><br />
特別獎：寺本和泉、<a href="../Page/西山宏太朗.md" title="wikilink">西山宏太朗</a>、吉谷彰彥[13]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4回</p></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>優秀獎：（同時獲頒<a href="../Page/小學館.md" title="wikilink">小學館獎</a>）<br />
特別獎：地藏堂武大、平山寬子[14]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5回</p></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>優秀獎：（同時獲頒<a href="../Page/文化放送_(日本).md" title="wikilink">文化放送獎</a>、獎）<br />
特別獎：<a href="../Page/春野菜菜美.md" title="wikilink">石渕菜菜美</a>（同時獲頒小學館獎）、<br />
<a href="../Page/上田麗奈.md" title="wikilink">上田麗奈</a>（同時獲頒小學館獎）、<br />
<a href="../Page/高橋李依.md" title="wikilink">高橋李依</a>（同時獲頒<a href="../Page/日本BS放送.md" title="wikilink">日本BS放送獎</a>）[15]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6回</p></td>
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>優秀獎：<a href="../Page/土田玲央.md" title="wikilink">圡田玲央</a>（同時獲頒小學館獎、BS11獎、文化放送獎）、<br />
（同時獲頒E-XING獎、長崎音響監督獎）<br />
特別獎：（同時獲頒BS11獎、文化放送獎）、<br />
<a href="../Page/稗田寧寧.md" title="wikilink">稗田寧寧</a>（同時獲頒小學館獎）、<br />
渡邊保渚美（同時獲頒<a href="../Page/萬代頻道.md" title="wikilink">萬代頻道獎</a>、<a href="../Page/颯美.md" title="wikilink">Sammy獎</a>）[16]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7回</p></td>
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>優秀獎：<a href="../Page/南早紀_(聲優).md" title="wikilink">南早紀</a>（同時獲頒Sammy獎、BS11獎）、<br />
（同時獲頒E-XING獎）<br />
特別獎：小林祐太（同時獲頒文化放送獎）、<br />
永田優美（同時獲頒文化放送獎、小學館獎）[17]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8回</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>優秀獎：上西哲平（同時獲頒小學館獎、<a href="../Page/NOTTV.md" title="wikilink">NOTTV獎</a>）、<br />
<a href="../Page/天海由梨奈.md" title="wikilink">渡部由梨奈</a>（同時獲頒Sammy獎、NOTTV獎）<br />
特別獎：白石兼斗（同時獲頒文化放送獎、Sammy獎、<a href="../Page/STUDIO_DEEN.md" title="wikilink">STUDIO DEEN獎</a>)<br />
森岡健太郎（同時獲頒文化放送獎、E-XING獎）、<br />
（同時獲頒小學館獎、E-XING獎）[18]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9回</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>優秀獎：江田拓寬（同時獲頒文化放送獎、小學館獎、長崎音響監督獎）、<br />
新津實稀奈（同時獲頒文化放送獎、STUDIO DEEN獎、長崎音響監督獎)<br />
特別獎：松井梨央奈（同時獲頒Sammy獎）、<br />
宮城一貴（同時獲頒JOYSOUND獎）、<br />
（同時獲頒Sammy獎、MiMi獎）[19]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10回</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>特別獎：大岡繪理沙、鈴江祐里奈、<br />
宮原颯希（同時獲頒STUDIO DEEN獎、文化放送獎、小學館獎）[20]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第11回</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>優秀獎：折原秋良（同時獲頒Sammy獎）、合田葵（同時獲頒Sammy獎）<br />
特別獎：後藤彩佐（同時獲頒文化放送獎）、<br />
齋藤峻（同時獲頒JOYSOUND獎、STUDIO DEEN獎、文化放送獎）、<br />
柴田真璃奈（同時獲頒JOYSOUND獎）、鈴木花[21]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主要舞台製作作品

  - 「朋友 Do It
    Yourself\!\!」（1981年／作：仲倉重朗，演出：山田悅司，出演：水島裕、玄田哲章、吉田理保子、[山田俊司](../Page/山田俊司.md "wikilink")、伊藤真奈美）
  - 音樂劇「」（1982年／作：瀧澤不二雄，演出：[野澤那智](../Page/野澤那智.md "wikilink")）※提攜：、 共同公演
  - 真夏之夜假面祭「海神號的傳說」（1983年／作：，演出：木島恭，出演：水島裕、中尾隆聖、內田直哉、井上和彥、玄田哲章、[鈴置洋孝](../Page/鈴置洋孝.md "wikilink")、弘中久美子、[富永美衣奈](../Page/富永美衣奈.md "wikilink")、吉田理保子、-{辻}-村真人、山形幸生、關俊彥、津久井教生）
  - 腳踏車音樂劇「HAPPY
    RIDE」（1984年／涉谷Janjan／作、演出：，編舞：，出演：水島裕、中尾隆聖、井上和彥、弘中久美子、吉田理保子、內田直哉、山形幸生）
  - 愛的音樂劇「HAPPY RIDE
    2」（1984年／／作、演出：青井陽治、中尾隆聖，出演：井上和彥、中尾隆聖、水島裕）※提攜：銀座博品館劇場
  - 「A TASTE OF HONEY
    」（1985年／銀座博品館劇場／作：席拉·德里尼，演出：壺井正，出演：水島裕、藤田淑子、佐久間玲、弘中久美子、中尾隆聖、山形幸生、內田直哉）※提攜：銀座博品館劇場
  - 音樂劇「BACKERS
    AUDITION」（1986年／銀座博品館劇場／作：橫山由和，演出：-{坂}-上道之助，出演：水島裕、中尾隆聖、玄田哲章、富永美衣奈、佐久間玲、弘中久美子、內田直哉、-{辻}-村真人、山形幸生、吉田理保子、鵜飼留美子、片岡富江、、於保武、關俊彥、津久井教生、中村洋美
    等）※提攜：銀座博品館劇場
  - COME BLOW YOUR
    HORN（1986年／作：[尼爾·賽門](../Page/尼爾·賽門.md "wikilink")，翻譯：酒井洋子，演出：壺井正，出演：水島裕、玄田哲章、中尾隆盛、淺井淑子、鵜飼留美子、片岡富枝、佐久間玲、關俊彥、高田由美、弘中久美子）
  - 「春光滿古城」（Theater V
    Akasaka／作：巴特·薛貝洛布、拉瑞·吉爾巴特，音樂、作詞：[史蒂芬·桑坦](../Page/史蒂芬·桑坦.md "wikilink")，演出：，出演：中尾隆聖、關俊彥、三木真一郎
    等）

## 注釋

## 參考來源

## 外部連結

  - [株式會社81 Produce公式官網](http://www.81produce.co.jp/)

  -

  -

[\*](../Category/81_Produce.md "wikilink")
[Category:聲優事務所](../Category/聲優事務所.md "wikilink")
[Category:澀谷區公司](../Category/澀谷區公司.md "wikilink")
[Category:1981年成立的公司](../Category/1981年成立的公司.md "wikilink")

1.
2.
3.  《[Animage](../Page/Animage.md "wikilink")》1982年2月號，第37頁。
4.  《Animage》1984年8月號，第133頁。
5.  《Animage》1983年4月號，第153頁。
6.  另外和[青二Production](../Page/青二製作.md "wikilink")、[Production
    baobab](../Page/Production_baobab.md "wikilink")、[Theatre
    Echo等大型事務所的所屬聲優頻繁出演](../Page/Theatre_Echo.md "wikilink")。
7.  例如《》&《》的加藤優子、《》的[豐口惠](../Page/豐口惠.md "wikilink")、《》的[小野坂昌也和](../Page/小野坂昌也.md "wikilink")[中尾巖雄](../Page/中尾巖雄.md "wikilink")、《》的[緒方賢一和](../Page/緒方賢一.md "wikilink")[鄉里大輔](../Page/鄉里大輔.md "wikilink")、《》的[田中真弓等](../Page/田中真弓.md "wikilink")，常跟其他中、大型事務所所屬聲優頻繁合作。
8.  例如《[天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")》內播出的單元動畫《》、《》等。
9.  例如由81
    Produce進行新人聲優公開進行徵選而誕生的聲優組合『[i☆Ris](../Page/i☆Ris.md "wikilink")』、『[Wake
    Up, Girls！](../Page/Wake_Up,_Girls!_\(聲優組合\).md "wikilink")』。
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.